# Задания финала олимпиады "Я - профессионал" 2023-2024 по робототехнике - Бакалавриат
[![Telegram](https://img.shields.io/badge/Telegram-2CA5E0?style=for-the-badge&logo=telegram&logoColor=white)](https://t.me/iprofirobots) [![Yandex IProfi](https://img.shields.io/badge/yandex-%23FF0000.svg?&style=for-the-badge&logo=yandex&logoColor=white)](https://yandex.ru/profi/second_stage) [![Mail](https://custom-icon-badges.demolab.com/badge/-iprofi.robotics@yandex.ru-red?style=for-the-badge&logo=mention&logoColor=white)](mailto:iprofi.robotics@yandex.ru)


Репозиторий содержит ROS-пакет с минимальным *решением* задачи. Участнику следует, модифицируя этот пакет, решить задачу.

## История
Это был 2182 год. Прошло 10 лет с тех пор как люди покинули эту планету. Планета F-12 последние 30 лет считалась абсолютно непригодной для жизни, но кое-кто еще оставался, оставались лишь те, у кого не было денег на "билет счастья" для полета на новенькую F-14. Люди покинули планету сразу после аварии на атомной электростанции....

## Задача
Для ликвидации аварии **необходимо собрать радиоактивные материалы в виде синих прямоугольников**, которые разбросаны по площади помещения. Для сбора вредных материалов доступен мобильный колесный робот, сбор осуществляется путем наезда роботом на вредное вещество. Кроме вредных веществ, в помещениях разлиты безвредные вязкие вещества красного цвета, их следует избегать. Также нужно избегать столкновений с объектами окружения (разделительными перегородками).

Участникам предлагается, с использованием доступного робота, реализовать алгоритм управления, который позволит собрать наибольшее количество вредных веществ с минимальным количеством застреваний в безвредных веществах.

В закрытых тестовых сценариях могут быть изменены конфигурация статических препятствий, расположение как вредных, так и безвредных веществ.

Требуется разработать техническое решение, включая алгоритмическое и программное обеспечения системы управления и обработки сенсорной информации, в форме программного пакета для ROS на языках программирования С++ и/или Python.


## Как запустить начальное(базовое решение)
**Сделать форк репозитория**([как сделать форк](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/forking_workflow.html)) или **импорт**([как сделать импорт](https://docs.github.com/en/migrations/importing-source-code/using-github-importer/importing-a-repository-with-github-importer)) в случае использования Github.  
Установить параметр видмости: **Private**.  

Склонировать репозиторий:

```bash
git clone <ССЫЛКА НА ФОРК ИЛИ ИМПОРТ РЕПОЗИТОРИЙ РЕШЕНИЯ >
cd master
```

Дать права для подключения группе docker к дисплею хоста:

```
xhost +local:docker
```

Запустить драйвер:

```bash
docker compose -f docker-compose.yml up --build --pull always
```
*Note!* В файле `docker-compose.yml` и `docker-compose.nvidia.yml` хранится описание параметров запуска сцены и решения.

### Редактирование базового решения
Для редактирования доступны все файлы в репозтории, за исключение файлов `docker-compose*.yml`.  
Чтобы начать решать задание вы можете отредактировать файл `start.launch` выбрав запуск python или C++ версии программы решения. 

Если вы пишете на python, нужно, чтобы в `start.launch` была раскомментирована строка: 

    <node name="example_node" pkg="solution_master" type="example.py" output="screen"></node>

Если вы пишете на C++, нужно, чтобы в `start.launch` была раскомментирована строка: 

    <node name="example_node" pkg="solution_master" type="example_node" output="screen"></node>

## Дополнительные полезные команды

В случае необходимости пересборки используйте флаг `--build`:

    docker compose -f docker-compose.yml up --build

Для получения последней версии сцены (обновления) используейте флаг `--pull always`:

    docker compose -f docker-compose.yml up --build --pull always

### Подключение в контейнер

Для открытия новой bash-сессии в сервисе решения: `solution` используйте команду:

    docker compose exec solution bash


### Рестарт сцены или решения по отдельности
Для перезапуска **решения** используйте:

    docker compose restart solution



## Оценка

Оценивается количество собранных роботом элементов вредного и безвредного веществ.

- 1 балл – за каждый собранный элемент вредного вещества типа 1 (синий)
- 2 балла – за каждый собранный элемент вредного вещества типа 2 (синий)
- 1 балл штрафа – за каждый наезд на безвредные вещества (красный)

Время на выполнение задания роботом в симуляторе **10 минут**.


## Авторы
Vladislav Antipov (texnoman), ITMO University

## Лицензия
MIT License
